<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<RelativeLayout xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
    xmlns:app="http://schemas.android.com/apk/res-auto"
    xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools"
    android:layout_width="match_parent"
    android:layout_height="match_parent"
    android:background="@drawable/background_game"
    android:orientation="vertical"
    tools:context=".PloggingActivity">

    <ImageView
        android:id="@+id/btn_back"
        android:layout_width="50dp"
        android:layout_height="50dp"
        android:layout_marginLeft="360dp"
        android:src="@drawable/back_btn" />

    <ScrollView
        android:id="@+id/scroll"
        android:layout_width="match_parent"
        android:layout_height="match_parent"
        android:layout_marginTop="50dp"


        >
        <TextView
            android:id="@+id/text"
            android:layout_width="match_parent"
            android:layout_height="match_parent"
            android:layout_centerHorizontal="true"
            android:textSize="14dp"
            android:scrollbars = "vertical"
            android:textColor="@color/white"
            android:text="Разделение мусора (также раздельный сбор мусора, селективный сбор мусора) — практика сбора и сортировки мусора с учётом его происхождения и пригодности к переработке или вторичному использованию. Раздельный сбор мусора позволяет отделить перерабатываемые отходы от неперерабатываемых, а также выделить отдельные типы отходов, пригодные для вторичного использования. Эти действия позволяют не только вернуть в промышленный оборот максимум материалов, но и сократить расходы на вывоз мусора, его промышленное сепарирование, а также снизить углеродный след, общее загрязнение окружающей среды, в том числе сократить площадь мусорных полигонов. Система раздельного сбора широко распространена в странах Европы, Азии, Северной и Южной Америки. В России разделение мусора находится в зачаточной стадии. История
До Промышленной революции одноразовых предметов практически не было, почти весь мусор был органическим, а токсичных бытовых отходов производилось исчезающе мало. Таким образом, проблема обращения с отходами и вовлечения их в переработку отсутствовала. Позже стали получать распространение такие материалы, как бумага и синтетические волокна. Первая попытка разделения мусора на фракции с извлечением из них полезных компонентов была предпринята в США в 1898 году. Широко применять раздельный сбор мусора стали в XX веке, по мере распространения в быту (в первую очередь, в развитых странах мира) синтетических материалов, что привело к росту количества неразлагающихся или токсичных отходов. Одновременно с этим в мире росло количество мусорных свалок и полигонов, а производства продолжали требовать сырьё. Во второй половине XX века страны Европы и Северной Америки столкнулись с мусорными кризисами. Для экономии природных ресурсов и уменьшения числа мусорных полигонов твёрдые бытовые отходы стали вводиться во вторичный оборот. Наиболее ранними примерами разделения отходов являются применявшиеся в ряде стран, в том числе в СССР, с первой половины XX века сбор и вторичное использование стеклотары, макулатуры и металлолома[3][4][5][6].

Появление современной системы разделения мусора, предполагающей раздельный сбор большего количества фракций, относится уже к 1970-1980-м годам. Первопроходцем в этой сфере стала ФРГ. В 1974 году в Западной Германии впервые появились отдельные контейнеры для сбора стекла, а через четыре года стали вводить многокамерную систему. В те же годы первые опыты по раздельному сбору применялись в Японии. В 1990 году в Германии был внедрён раздельный сбор мусора в общегосударственных масштабах. Позже он стал применяться и в других странах Западной Европы. В 1990 году в Великобритании был издан закон о защите окружающей среды, в котором была закреплена необходимость сортировки мусора. В 1992 году аналогичный закон был принят во Франции: он обязывал местные органы власти обеспечивать переработку мусора, что также привело к введению системы раздельного сбора отходов. В 1996 году закон об обращении с отходами был принят в Германии, а в 1997 году в Японии. В 1990-е годы раздельный сбор и переработка мусора получали всё большее распространение в других странах Западной и Северной Европы, и в 2000-е разделение мусора стало в них практически повсеместным. Параллельно с Европой раздельный сбор мусора развивался и в Северной Америке: в частности, в Канаде первые опыты по его внедрению осуществлялись ещё в начале 1980-х годов. На налаживание полноценного функционирования раздельного сбора мусора в развитых странах ушло от 20 до 30 лет. В конце 2000-х—начале 2010-х годов разделение мусора получает распространение в странах Восточной Европы, а также в России и ряде постсоветских стран. "/>
    </ScrollView>






</RelativeLayout>